Q] A newly opened store is offering a 15% discount on the MRP value of any product. 
Write a program that takes the value of a product in rupees as input and outputs the price after discount.
Ans : 
MRP = int(input())
output = MRP - (MRP * 15 / 100)
print(output, end='')

Q] Write a program to accept the length and breadth of a rectangle and print its area.
Ans:
x, y = input().split()
d = int(x)
e = int(y)
a = d * e
print(a, end='')

Q] Write a program that takes 3 integers as input and prints the difference between the largest and smallest value among the three.
Ans: 
x, y, z = input().split()
a = int(x)
b = int(y)
c = int(z)
list = []
list.append(a)
list.append(b)
list.append(c)
print(max(list)-min(list), end='')

Q] Write a program that takes 3 integers as input and checks whether they can form the sides of a right angled triangle or not. Print YES if they can form a right angled triangle. NO, otherwise.
Ans: 
a, b, c = list(map(int,input().split()))
if (a*a == b*b + c*c) or (b*b == a*a + c*c) or (c*c == a*a + b*b):
   print("YES",end='')
else:
   print("NO",end='')
   
Q] Write a program that takes a number as input and prints its factorial as output.
Ans : 
import math  
def fact(n):  
    return(math.factorial(n))    
num = int(input())  
f = fact(num)  
print(f, end='') 

Q] Given a list of n integers, count the number of integers in the list that are either a multiple of 3 or a multiple of 5. (All the numbers are guaranteed to be distinct).
Ans: 
a=list(map(float, input().split()))
c=0
for i in a:
  if (i%3==0) or (i%5==0):
    c=c+1
print(c, end="")

Q] Given a list of binary numbers (0s and 1s), determine the number of possible arrangements of distinct binary sequences using given 0s and 1s.
Ans:
import math
a = input().split()
n = math.factorial(len(a))//(math.factorial(a.count("1"))*math.factorial(a.count("0")))
print(n, end='')

Q] Given a list of integers and a value k, print the number in the list that appears exactly k times. (It is guaranteed that thereâ€™s exactly one integer that appears k times)
Ans:
a = input().split()
z = int(input())
for n in set(a):
    if a.count(n)==z:
        print(n, end='')
        
Q] Given a list of integers and a value k, print the kth largest element in the list. (All the elements in the list are guaranteed to be distinct).
Ans:
ar = input().split()
x = int(input())
ans=[]
for i in ar:
    ans.append(int(i))
ans.sort()
print(ans[x-1], end='')

Q] Given a list of n integers, print a new list such that every element in the new list represents the cumulative sum of all the elements until that position.
Ans:
a = input().split()
ans = []
n=0
for i in a:
    n = n + int(i)
    ans.append(n)
print(*ans, end='')

Q] Given two integers r and c, indicating the number of rows and columns, print a two-dimensional matrix such that the elements of the matrix are in an increasing sequence from 1 to rXc, in a row-major order.
Ans:
a,b = input().split()
a = int(a)
b = int(b)
c = 1
for i in range(1, a+1):
  for j in range(1, b+1):
    if j!=b:
      print(c,"", end="")
    else:
      print(c, end="")
    c=c+1
  if i!=a:
    print("")
  else:
    print("",end="")
    
Q] Given an integer input 'n', print a number triangle of n lines as shown in the example.
Ans:
n = int(input())
for i in range(1, n+1):
  for j in range(1, i+1):
    print(i, end="")
  if i!=n:
    print("")
  else:
    print("", end="")
   
Q] Given a N X N square matrix, determine if it is a Symmetric Matrix.
Ans:
n = int(input())
m = []
f = 0
for i in range(n):
  m.append(input().split())
for a in range(len(m)): 
  for b in range(n):
    if m[a][b]!=m[b][a]:
      f=1
if f==0:
  print("Yes", end="")
else:
  print("No", end="")
  
Q] Given a matrix with M rows and N columns,  you are required to check if the matrix is a Zero-One Matrix. A Zero-One or a Binary matrix is a matrix in which all the elements are either 0 or 1.
Ans:
p = ['0', '1']
flag = 0
l, s = map(int,input().split())
for i in range(l):
  t = input().split()
  for item in t:
    if item not in p:
      flag = 1
if(flag):
    print('No', end='')
else:
    print('Yes', end='')
    
Q] Given an integer input 'n', print a palindromic triangle of n lines as shown in the example.
Ans:
n = int(input())
for i in range(1, n+1):
  for j in range(1,i+1):
    print(j, end='')
    if i==j:
      for k in range(i-1,0,-1):
        print(k, end='')
  if i!=n:
    print("")
    
Q] Given a N X N square matrix, transform the Matrix into a Lower Triangular Matrix by setting all the elements except the lower triangle as zero.
Ans:
n = int(input())
q = []
a = []
for i in range(n):
    q.append(input().split())
for i in range(n):
    for j in range(0, i+1):
        a.append(q[i][j])
    for j in range(i+1,n):
        a.append("0")
s = 0
for i in range(n):
    for j in range(n):
        if j!=n-1:
            print(a[s], "", end='')
        else:
            print(a[s], end='')
        s=s+1
    if i!=n-1:
        print("")
